**林原惠美**（，）是[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")、[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")、[DJ](../Page/DJ.md "wikilink")、作詞家（化名為**MEGUMI**）、作家。出生於日本[東京都北區](../Page/東京都.md "wikilink")，[血型為O型](../Page/血型.md "wikilink")。

歌迷與動漫迷常以「惠小姐」（）、「惠姐」（）及「閣下」（聲優[平松晶子命名](../Page/平松晶子.md "wikilink")）等方式稱呼她。

林原惠美演過多部著名作品的主要女角及擔任部分片頭、片尾曲演唱，包含《[Paprika](../Page/盜夢偵探.md "wikilink")》的红辣椒、《[新世紀福音戰士](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink")》的[綾波麗](../Page/綾波麗.md "wikilink")、《[亂馬1/2](../Page/亂馬1/2.md "wikilink")》的[女亂馬](../Page/早乙女亂馬.md "wikilink")、《[秀逗魔導士](../Page/秀逗魔導士.md "wikilink")》的[莉娜·因巴斯](../Page/莉娜·因巴斯.md "wikilink")、《[神奇寶貝](../Page/神奇寶貝.md "wikilink")》的武藏、《[名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")》的[灰原哀](../Page/灰原哀.md "wikilink")、《[通靈王](../Page/通靈王.md "wikilink")》的恐山安娜等，為日本公認的「聲優女王」。

## 人物

### 個人資料

  - 興趣：收集[史努比相關產品及卡片類](../Page/史努比.md "wikilink")（如電話卡、JR橘卡）、[芳香療法](../Page/芳香療法.md "wikilink")。
  - 喜好物：肉類、草莓、盛岡冷麵、燒肉、壽司。
  - 討厭物：椎茸。
  - 資格：國家護士證照（日文稱為，現稱為）。
  - 婚前家庭：父親、母親、兄長（大九歲）。
  - 婚後家庭：丈夫（小三歲）、女兒（暱稱為小小惠Jr. Megumi）。
  - 性格：直率表達自我意見的人。
  - 畢業學校：豐島看護學校（1985年4月入學，1988年3月畢業）、[ARTSVISION](../Page/ARTSVISION.md "wikilink")（）事務所附屬的[日本旁白演技研究所](../Page/日本旁白演技研究所.md "wikilink")（，即配音學校）。

### 人物概述

  - 為日本第三次聲優潮（第三期後半（1980年代）\~第四期初期（1990年代、2000年以後））的主力聲優，華人地區的動漫迷稱她為**聲優天后**，歐美地區的動漫迷稱她為**The
    Queen of The Seiyū**。

  - 的漢字通常翻譯為*惠*、*惠美*（如聲優[緒方惠美](../Page/緒方惠美.md "wikilink")），台灣統一翻成**林原惠**，香港及中國大陸翻譯為**林原惠**或**林原惠美**。

  - 1999年退出原所屬事務所「ARTSVISION」，成立個人事務所「Wood Park Office」（Wood為林、Park為原）。

  - 2004年6月28日產下一女。

#### 聲優

  - 林原在月刊雜誌Animage
    Granprix（）聲優專欄共獲得12次第一名的榮譽（1990－1994年、1996－2002年）。雖然每年都有良好的表現及取得優勝，但她很真摯表示說：「沒有必要那麼急著去變成聲優。因為累積了形形色色的經驗，聲優才能去演活角色」。
  - 林原因為揣摩角色是採用「把角色設定或形象套在自己身上」，所以她常稱自己是「請角色上身的聲優」（）。
  - 在出道初期，由於[King
    Records的製作人](../Page/King_Records.md "wikilink")[大月俊倫的](../Page/大月俊倫.md "wikilink")[惡趣味](../Page/惡趣味.md "wikilink")，常以[羅莉系的穿著現身公開場合](../Page/羅莉.md "wikilink")。
  - 她在小學時參加『[銀河鐵道999](../Page/銀河鐵道999.md "wikilink")』相關的活動。在活動會場時，代替不在的池田昌子，演出梅德爾（）這位角色。
  - 她在初次面試事務所「[ARTSVISION](../Page/ARTSVISION.md "wikilink")」中，將買來的[橘子分給每位審查委員](../Page/橘子.md "wikilink")，讓審查委員留有相當深刻的印象，但本人卻沒有察覺到。
  - 林原在『[亂馬1/2](../Page/亂馬1/2.md "wikilink")』的試鏡會是配「天道茜」，但其實與「女亂馬」這兩個角色的配音名單早已訂定了。而在角色歌曲『』（美夢的氣球）中，因為要用角色的方式唱歌，要故意裝成音域以外的聲音，讓當時擔任經理的人擔心地以為「唱這樣子的歌會被別人認為林原是個音癡呀」。
  - 林原對於電視及電影的媒體曝光很不喜歡，她認為「動畫聲優在舞台上露面時，絕對不可以損害小朋友對原本動畫角色的印象的」。不過，她還是時常在聲優專門的雜誌上出現。雜誌的內頁封面等常有林原的寫真照，但也大多是側身照為主。
  - 電視節目演出很少的原因除了上述理由外，她本人對於自己的長相沒什麼自信，也難以在攝影機前面演出動畫的角色。也因此在以前有關聲優的電視題材節目，她完全都沒有出現過。
  - 另一方面，在[黑柳徹子主持的](../Page/黑柳徹子.md "wikilink")[朝日電視台節目](../Page/朝日電視台.md "wikilink")『[徹子的房間](../Page/徹子的房間.md "wikilink")』中，林原自己是很希望演出的，經過兩年的時間終於達成願望。（花了兩年的時間是因為此節目的時間帶是以家庭主婦為多，中學生、高中生的閱聽人基本上看的機會很低，這是電視台的方針。所以會有她希望是在夏天時演出這樣的原委。）
  - 林原有朗讀劇的經驗，但是沒有過舞台劇的演出經驗。
  - 她因為對於事物是很直接了當的性格，所以很討厭不守規矩的粉絲。在舞台上的活動時，對於不遵守會場禁止攝影的粉絲會很注意，且與一部分態度不好的粉絲關係很差。尤其是在『亂馬1/2』等的活動中，對於同作者[高橋留美子的作品](../Page/高橋留美子.md "wikilink")「[福星小子](../Page/福星小子.md "wikilink")」的迷的言論進行批評，讓前輩[日高範子拼命幫她打圓場](../Page/日高範子.md "wikilink")，深怕林原這樣子會被別人討厭。
  - 林原在2001年3月「[五島天文博物館](../Page/五島天文博物館.md "wikilink")」封館前，於同年的2月在館內節目『星星與音樂的傍晚』中，加入了林原惠的特集。節目的開始與結束都有林原本人的真情流露的錄音談話。
  - 林原配音「[新世紀福音戰士](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink")」中的綾波零這個角色相當有名，不過她本人曾經在廣播節目中提過在「第二個零」死後，她將「第三個零」當成「是零但卻不像是零的人物」來配音。
  - 在退出「ARTSVISION」時，所屬事務所的社長[松田咲實與林原說](../Page/松田咲實.md "wikilink")：「將來某一天可以回來當養成所的講師喔」。退出後林原是以「Wood
    Park
    Office」為名作為個人事務所，此事務所是為了管理林原個人的行程而存在，事實上她是自由的狀態。此外，目前與ARTSVISION的業務及合作關係混沌不明。

\==== 歌手 ====

  - 林原所屬Kingrecords·Starchild的歌手，雖然動畫角色歌曲的單曲、專輯常在其他唱片公司下，但是大都不是以她的本名發行。林原的單曲大多是Starchild發售的動畫主題歌為主。而在她所主演的動畫為中心的主題歌中，多是以對於作品的印象及自己的歌迷（特別是中學、高中生）的訊息互相關聯為特徵。
  - [辛島美登里](../Page/辛島美登里.md "wikilink")、[永野椎菜](../Page/永野椎菜.md "wikilink")、[岡崎律子提供給林原很多首曲子](../Page/岡崎律子.md "wikilink")；林原也曾與[古本新乃輔](../Page/古本新乃輔.md "wikilink")（舊名[古本新之輔](../Page/古本新之輔.md "wikilink")）、[高橋剛](../Page/高橋剛.md "wikilink")（）、[奧井雅美](../Page/奧井雅美.md "wikilink")、[水谷優子等人合唱過](../Page/水谷優子.md "wikilink")。
  - 聲優唱片在Oricon的排行榜上，林原的單曲『Northern
    lights』（北極光）首先創下首週登榜第三名的紀錄（後來被[水樹奈奈的](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")『ETERNAL
    BLAZE』（永恆的光輝）、『SECRET
    AMBITION』（秘密的抱負）超越）。另外專輯『bertemu』在Oricon的排行中，目前也是聲優中最高紀錄者，也是最早創紀錄者（與[坂本真綾的](../Page/坂本真綾.md "wikilink")『Single
    Collection＋』、[水樹奈奈的](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")『HYBRID
    UNIVERSE』（混合宇宙）同名）。目前林原唱片的總銷量約390萬，於聲優歌手中保持首位，但是在每張唱片的銷售數字上，還有其他聲優的唱片有更高的銷量（如[松本梨香的神奇寶貝主題曲銷量超過](../Page/松本梨香.md "wikilink")110萬）。
  - 林原在歌手活動中其實是相當消極的（與近年的年輕聲優非常不同，這是因為在養成所中沒有對於歌唱有相關的訓練，也沒有希望當歌手這樣子的宏願。另外，在出道當時的1980年代後半，聲優在歌手活動上是非常少見的），但經由King
    Records的製作人[大月俊倫的遊說下](../Page/大月俊倫.md "wikilink")，真正實踐去變成歌手，不過林原本人在歌曲排行榜的電視節目中，於自己歌曲進入排行榜時說到「感覺有些不自在」。此外，為了要避免喉嚨疼痛（她希望將重點放在配音上）與體力上的問題（沒有演唱會全場歌唱的體力），基本上個人的演唱會在林原的活動方針上是不會實行的，尤其是在廣播中被聽友提及「不舉辦演唱會嗎」的問題時，林原都會說沒有這樣子的打算。有趣的是，廣播節目的公開錄音，有個稱作Live
    Corner的歌唱單元，事實上就是演唱會。不過，有幾個在林原演唱中是很稀有的例子，第一個是在[九州工業大學學園祭中的演唱會出席演唱](../Page/九州工業大學.md "wikilink")，第二個是1995年及2001年突襲參加[奧井雅美演唱會中與奧井演唱](../Page/奧井雅美.md "wikilink")『Get
    along』（相遇）合唱曲，第三個是2015年和2018年出席由King Records舉辦的KING SUPER
    LIVE。2017年6月11日，林原舉行第一場個人演唱會。
  - 另外在『林原惠的東京不羈夜』600回紀念公開錄音中（2004年3月），也有其他的錄音現場演出（Acoustic
    Live）。因為這是在林原生產前的活動，在舞台上激烈地跳舞及唱歌是滿勉強的。
  - 在King
    Records的CD發行前，林原是在[YOUMEX](../Page/YOUMEX.md "wikilink")（[東芝EMI的子公司](../Page/東芝EMI.md "wikilink")）發行迷你專輯（『PULSE』1990年2月28日發售）。
  - 在當年林原當歌手時的狀態與2007年的現在是不一樣的，原因是當時發行歌曲的聲優是相當少的。也由於林原在歌手上的成功，繼起的聲優（尤其是女性聲優）相當積極地將歌手活動來當作是個表現的契機。
  - 林原每年兩三次的[三麗鷗凱蒂貓曲子由](../Page/三麗鷗.md "wikilink")[勝利娛樂發行](../Page/勝利娛樂.md "wikilink")，這是由於唱片公司契約上的關係。也因如此，林原在曲目上的演唱表上都沒有記名上去（但飾演咪咪的[富永美衣奈卻有記上](../Page/富永美衣奈.md "wikilink")）。而在廣播節目中，有說到「有白貓的陪伴」、「Kitty的朋友們」等，表達出演凱蒂貓的相關工作等事情。另外林原本人也表達出「Kitty的聲音應是不該有的」等看法。
  - 雖然參加了第一回的『STAR CHILD DREAM IN
    KOBE』，但實際的演唱，只有與率先登台的演唱者[堀江由衣在](../Page/堀江由衣.md "wikilink")『』（櫻花盛開）的間奏以後及『…』（別認輸）的部份而已。而關於這點，日後出現了因為在活動之前確定懷孕，或許是以身體為重這樣的說法。

#### 廣播主持相關

  - DJ初次演出的節目：「」（出口雅之的心跳）的助手
  - 林原本身的節目『[林原惠的心路小站](../Page/林原惠的心路小站.md "wikilink")』、『[林原惠的東京不羈夜](../Page/林原惠的東京不羈夜.md "wikilink")』(以唱過的鋼彈片尾曲「Tokyo
    Boogie Night」命名)都是10年以上的長壽節目。
  - 在節目中，會對於聽友有相關的對談（就職、升學、戀愛等）提供建議。這樣子的廣播節目活動對於林原的歌曲有多方面的影響。
  - 由於本人有「要珍愛每個人明信片中的溫情」的看法，節目每次所受理的訊息，只有郵寄才可以。此外，在節目中，也會在明信片中讀到像是同是迷的男女在公開錄音中認識而結婚等事情，相當溫馨。
  - 因為廣播相關節目也要有人氣，在廣播收聽率接近時，就需要到其他廣播節目頻繁去當來賓，林原本人稱之為出外賺錢，現在幾乎上沒有的。
  - 伴隨『新世紀福音戰士』的熱潮，因著廣播節目『西川貴教的All Night
    Nihhon』中的投票，林原當該節目的特別來賓。因為西川是在自己的節目談話，可以達成他所想要的效果，兩人就像是很常見面一樣，西川裝傻地與林原說：「妳隨身常帶著柴刀吧」，林原一邊答到：「我的心中有兩百把吧」，一邊西川也介紹給林原「」這首曲子，兩人的談話就像是講相聲一樣地契合。
  - 2000年4月30日的廣播「林原惠的東京不羈夜」420回，提到同年4月22-24日至[台灣時的經過](../Page/台灣.md "wikilink")。

#### 作詞家

  - 林原常在動畫的主題歌及角色歌曲中作詞，也幫在之前事務所ARTSVISION的後進[堀江由衣](../Page/堀江由衣.md "wikilink")、[保志總一朗作詞](../Page/保志總一朗.md "wikilink")。
  - 2000年「教育出版社」小學四年級音樂教科書中採用林原在動畫[碧奇魂角色歌曲](../Page/碧奇魂.md "wikilink")（藤宮紅葉）中的『祭典之歌』（）。

#### 演出節目經歷

  - 林原在『速報！歌曲大辭典』中演唱了『Successful Mission』，雖然排練很長的時間，不過播放時間卻相當地短暫。
  - 林原出席NHK的『Top Runner』節目時，即興披露了簡單的演技。這是林原除了即興的配音演出、有台本的配音以外，難得的動態性演出。
  - 在『林原惠的東京不羈夜300回』的公開錄音節目中，林原以婚紗亮相，發表結婚的消息，那天正好是林原的生日（1998年3月30日：31歲）。
  - 2004年1月10日播出的『林原惠的心路小站』中，林原發表懷孕的消息。
  - 產假時的『林原惠的心路小站』由助手[保志總一朗及臨時助手](../Page/保志總一朗.md "wikilink")（化名為）來主持。而『林原惠的東京不羈夜』則由前輩[日高範子主持](../Page/日高範子.md "wikilink")。
  - 在『[Rank王國](../Page/Rank王國.md "wikilink")』（一個公信排行榜節目）中，帶著人氣聲優排行第一名的光輝，以來賓身份出席，揭露了林原的個人喜好前三名。在說「芳香療法」、「法式[維琪奶油湯](../Page/維琪奶油湯.md "wikilink")」之後，將第一名投給了「燒肉的烤法」，實踐有關燒肉的奧妙。林原雖然公開了從後輩[白鳥由里身上學到的小知識](../Page/白鳥由里.md "wikilink")，但節目中出現在來賓眼前的燒肉套餐放在林原面前，並將肉放在網上翻轉而烤出柔軟口感的美味時，她因喜歡吃肉而太過陶醉，讓主持助手[進藤晶子感到困擾](../Page/進藤晶子.md "wikilink")。另外，『Rank王國』當時的贊助者是Kingrecords。

#### 其他

  - 林原曾經治療在活動中感到不適的觀眾。
  - 林原與[松本保典相遇的契機](../Page/松本保典.md "wikilink")，似乎是因為曾經幫忙治療過鼻子。
  - 在支持者中，流傳著林原曾經與[佐佐木望牽著手參加後製的流言](../Page/佐佐木望.md "wikilink")，從佐佐木那裡得知此事後，直呼「不可能」的同時，一邊問著「要不要試試」來捉弄佐佐木。
  - 林原因為相當喜歡吃，所以有「食慾魔人」這種稱號。特別是有關「肉」的聊天話語也當地多，像是在單曲「Meet
    again」的工作中也常常說到「再來點肉」的話語。
  - 在養成所的時候，講師曾經出「如果自己在無人島上，你會怎麼做」的題目，要其他的學生自己將創意表現出來，結果林原扮演『漂到無人島的死人』，講師對這種創意的評價為「也有這種演法啊」。
  - 簽名版上，一定會加注支持者的名字（為了防止轉賣，並以茲與假簽名做區別）。
  - 產假結束後，沒有新作電視版動畫的角色配音工作。產假前在『[名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")』與『[神奇寶貝](../Page/神奇寶貝.md "wikilink")』系列中既有的固定角色仍然持續演出。有時會接受電影版動畫的邀請而參與工作。聲優通常為了積極的取得工作，必須積極的參與試鏡，像林原這樣只接受邀請才參與工作的聲優，是非常稀有的。
  - 搞笑組合『』的忠實支持者，在自己的『林原惠的愛在相逢之時…』一書中，有一段與成員，片桐仁的對話。
  - 在擔任「Anime Land」這個廣播節目的來賓公開錄音的時候，在宮崎縣都城市「Urban
    Ball」的保齡球場舉行開球儀式，兩球都打出洗溝。
  - 喜歡SNAKEMAN SHOW節目，與高橋幸宏對談的時候也聊得很投機。
  - 聲優（Sasaki
    Nozomi）在出道前，曾經有人在林原的廣播節目上問：「與[佐佐木望](../Page/佐佐木望.md "wikilink")（Sasaki
    Nozomu，漢字相同，發音稍異）表記的名字相同，如果成為聲優是不是一定得改名呀？」之後，出道後就改名了。

#### 與台灣的關係

  - 林原曾於2000年4月22日由[擎天娛樂邀請至](../Page/擎天娛樂.md "wikilink")[台灣宣傳](../Page/台灣.md "wikilink")《Vintage
    S》專輯，並接受平面、電子媒體採訪，其中之一為當日晚間接受[吳建恆主持的](../Page/吳建恆.md "wikilink")[中廣流行網](../Page/中廣流行網.md "wikilink")[現場直播節目](../Page/現場直播.md "wikilink")《今夜星辰》訪問。
  - 吳建恆於2000年7月至東京都江戶川橋的[Kingrecords採訪林原](../Page/Kingrecords.md "wikilink")，並於2000年7月22日中廣節目中播放。
  - 於廣播《林原惠的東京不羈夜》」第20回中，有說到對於台灣的心得之一是「有常出盜版的感覺」（），但在日本的2ch網站中簡化成「說到台灣，是個盜版的國家吧」（）。流言在台灣經過轉手流傳後，將原意扭曲，以為林原有歧視台灣之意，事實上完全無此涵義。\[1\]\[2\]

## 演出作品

以下目前主演者表記**粗體字**，而主角表記*斜體字*。

### 電視動畫

  - 1986年

<!-- end list -->

  - [相聚一刻](../Page/相聚一刻.md "wikilink")（幼稚園生B／七尾葉介／敦子／小泉／太郎／保母B）

<!-- end list -->

  - 1987年

<!-- end list -->

  - 動畫[三劍客](../Page/三劍客.md "wikilink")（第一話客串演出）

  - （）

  - [聖魔大戰](../Page/聖魔大戰.md "wikilink")（肥助）

  - LEGACIAM（護士）

<!-- end list -->

  - 1988年

<!-- end list -->

  - [小松先生](../Page/小松先生.md "wikilink")（）（）

  - （）

  - [新聖魔大戰](../Page/新聖魔大戰.md "wikilink")（）

  - （）

  - [魔神英雄傳](../Page/魔神英雄傳.md "wikilink")（**忍部日美子**）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [超能力魔美](../Page/超能力魔美.md "wikilink")（嶋津早苗：114話「オトメゴコロと腹の虫」）
  - [鴨子向前衝](../Page/鴨子向前衝.md "wikilink")（）（**阿爾富來德**）
  - [天空戰記](../Page/天空戰記.md "wikilink")（那羅王レンゲ／ミー／日高由美子）
  - [魔動王](../Page/魔動王.md "wikilink")（咕哩咕哩／艾奴瑪）
  - ビリ犬何でも商会（夢野夢子：第11話「翔べ！天使のつばさ！夢の半重力装置！？」）
  - [亂馬1/2](../Page/亂馬1/2.md "wikilink")（**女亂馬**）
  - [機動警察Patlabor](../Page/機動警察.md "wikilink")（櫻山桃子：6話）
  - [森林大帝](../Page/森林大帝.md "wikilink")（雷歐幼年時代（第1話／第2話））
  - [城市獵人](../Page/城市獵人.md "wikilink")3（森脇美鈴：第1話「脱モッコリ宣言！XYZは世界を救う？」）
  - [亂馬1/2熱](../Page/亂馬1/2.md "wikilink")篇（**女亂馬**）
  - チンプイ（春日エリ）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [平成天才笨小子](../Page/平成天才笨小子.md "wikilink")（**笨小子**）
  - つる姫じゃーっ\!（カミナリ小僧）
  - キャッ党忍伝てやんでえ（チョモランマ1/2号）
  - [魔神英雄傳2](../Page/魔神英雄傳2.md "wikilink")（**忍部日美子**）
  - [小俏妞](../Page/小俏妞.md "wikilink")（）（山杜沙希）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [少年劍道王直角](../Page/少年劍道王直角.md "wikilink")（福田）
  - 緊急発進セイバーキッズ（セイラ）
  - [絕對無敵雷神王](../Page/絕對無敵.md "wikilink")（泉ゆう／姫木るる子／ファルゼブ／山口梢／飛鳥の母／ヨッパーの母）
  - ジャンケンマン（アキ小僧）
  - 魔法小公主 明琪桃子（敏琪茉茉）（**桃子**，日本動漫迷通稱為：海桃子）
  - 花の魔法使いマリーベル（モーリィ）
  - ゲンジ通信あげだま（イーハブ）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")（こむすびまん）
  - [宇宙騎士鐵甲人刃](../Page/宇宙騎士.md "wikilink")（如月亞希）
  - [幽遊白書](../Page/幽遊白書.md "wikilink")（覆面、少女幻海）※出演：33-44話／49話／52話／66話
  - 超電動ロボ 鉄人28号FX（菊地信也）
  - フランダースの犬ぼくのパトラッシュ（**ネロ**）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [熱血最強](../Page/熱血最強.md "wikilink")（立花浩美／光主エリカ（エリー）／山本春枝）
  - ドラゴンリーグ（ファム）
  - [凱蒂貓](../Page/凱蒂貓.md "wikilink")（）（**凱蒂貓**）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - 凱蒂貓（）（**凱蒂貓**）
  - [七海的堤可](../Page/七海的堤可.md "wikilink")（**奈奈美·辛普森**）
  - [碧奇魂](../Page/碧奇魂.md "wikilink")（**藤宮紅葉**）
  - [DNA²](../Page/DNA².md "wikilink")（佐伯倫子）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - 空想科学世界ガリバーボーイ（スチールバット）
  - [忍空](../Page/忍空.md "wikilink")（**里穂子**）
  - [秀逗魔導士無印](../Page/秀逗魔導士.md "wikilink")（**莉娜·因巴斯**）
  - [爆走獵人](../Page/爆走獵人.md "wikilink")（蒂拉·米絲）
  - モジャ公（モジャル）
  - [新世紀福音戰士](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink")（**綾波零**／碇唯／企鵝片片／初號機／MAGI其他系統）
  - ドッカン\!ロボ天どん（**ロボ天どん**）
  - [蠟筆小新特別篇](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（クリス・エバート）
  - [七龍珠Z](../Page/七龍珠.md "wikilink")（魔人普烏碰到的盲眼少年）
  - 恐竜冒険記ジュラトリッパー（ジュエル）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [秀逗魔導士NEXT](../Page/秀逗魔導士.md "wikilink")（**莉娜·因巴斯**）
  - 怪傑ゾロ（イサベラ）
  - 少年サンタの大冒険（マリー）
  - [無家可歸的孩子蕾米](../Page/無家可歸的孩子蕾米.md "wikilink")（妮莉）
  - [機械女神J](../Page/機械女神.md "wikilink")（*萊姆*）
  - Xマスだよ！ドラえもん＆ドラえもんズ超スペシャル（王ドラ）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [神奇寶貝](../Page/神奇寶貝動畫版.md "wikilink")（**武藏**、小智的[妙蛙種子等](../Page/妙蛙種子.md "wikilink")）
  - [秀逗魔導士TRY](../Page/秀逗魔導士.md "wikilink")（**莉娜·因巴斯**）
  - [超魔神英雄傳](../Page/超魔神英雄傳.md "wikilink")（**忍部日美子**）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [萬能文化貓娘](../Page/萬能文化貓娘.md "wikilink")（**夏目温子**）
  - [星際牛仔](../Page/星際牛仔.md "wikilink")（**菲·華倫泰**）
  - [失落的宇宙](../Page/失落的宇宙.md "wikilink")（凱娜兒·沃菲特）
  - [秋葉原電腦組](../Page/秋葉原電腦組.md "wikilink")（大鳥居燕）
  - [時空轉抄NAZCA](../Page/時空轉抄NAZCA.md "wikilink")（桐竹由花）
  - [影技](../Page/影技.md "wikilink")-SHADOW SKILL-（艾蕾・拉古）
  - [魯邦三世](../Page/魯邦三世.md "wikilink")～炎的記憶～（一色瑪麗亞）
  - [機械女神J](../Page/機械女神.md "wikilink") to X（**萊姆**）
  - [星際牛仔](../Page/星際牛仔.md "wikilink")（WOWOW台播出）（**菲·華倫泰**）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南](../Page/名侦探柯南_\(动画\).md "wikilink")（**[灰原哀](../Page/灰原哀.md "wikilink")**／小泉紅子）
  - [宇宙戰艦山本洋子](../Page/宇宙戰艦山本洋子.md "wikilink")（御堂圓）
  - [星方天使](../Page/星方天使.md "wikilink")（マーシャ）
  - [大金剛](../Page/大金剛.md "wikilink")（迪迪）
  - [魔術師歐菲Revenge](../Page/魔術師歐菲.md "wikilink")（艾絲佩蘭夏）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [新戀愛白書](../Page/新戀愛白書.md "wikilink")（ちはる）
  - [純情房東俏房客](../Page/純情房東俏房客.md "wikilink")（浦島晴香／太地亞紀子）
  - [鈴鐺貓娘](../Page/鈴鐺貓娘.md "wikilink") Summer Special2000（ピョコラ＝安娜洛古3世）
  - [無敵王Tri](../Page/無敵王.md "wikilink")-zenon（雨龍華菜／セシル）
  - [鈴鐺貓娘](../Page/鈴鐺貓娘.md "wikilink") Christmas Special（ピョコラ＝安娜洛古3世）
  - [純情房東俏房客](../Page/純情房東俏房客.md "wikilink") Christmas SPECIAL\!～Silent
    Eve～（浦島晴香）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [純情房東俏房客](../Page/純情房東俏房客.md "wikilink")
    春Special～キミサクラチルナカレ！！～（浦島晴香）
  - [鈴鐺貓娘](../Page/鈴鐺貓娘.md "wikilink") 賞花Special（ピョコラ＝安娜洛古3世）
  - 世界名作劇場完結版七つの海のティコ（**）
  - [通靈王](../Page/通靈王.md "wikilink")（**恐山安娜**／オパチョ）
  - [鈴鐺貓娘](../Page/鈴鐺貓娘.md "wikilink") 暑假Special（ピョコラ＝安娜洛古3世）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [鈴鐺貓娘](../Page/鈴鐺貓娘.md "wikilink")（）（ピョコラ＝安娜洛古3世）
  - [魯莽天使](../Page/魯莽天使.md "wikilink")（**天使惠**）
  - [朝霧的巫女](../Page/朝霧的巫女.md "wikilink")（稗田倉子）
  - [神奇寶貝超世代](../Page/神奇寶貝超世代.md "wikilink")（**武藏**、小剛的水躍魚）
  - [週刊神奇寶貝放送局](../Page/神奇寶貝動畫版.md "wikilink")（武藏）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [鈴鐺貓娘](../Page/鈴鐺貓娘.md "wikilink")（）（ピョコラ＝安娜洛古3世）
  - [原子小金剛](../Page/原子小金剛.md "wikilink")（異性人：3話）
  - [偵探學園Q](../Page/偵探學園Q.md "wikilink")（茂田久美）
  - 高橋留美子劇場（筧）
  - [魁\!\!天兵高校](../Page/魁!!天兵高校.md "wikilink")（前田母、ピョコラ＝安娜洛古3世（第二話））

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [攻殼機動隊 S.A.C. 2nd
    GIG](../Page/攻殼機動隊_S.A.C._2nd_GIG.md "wikilink")（PPV）（アサギ：第6話／テレジア：第18話）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [攻殼機動隊 S.A.C. 2nd
    GIG](../Page/攻殼機動隊_S.A.C._2nd_GIG.md "wikilink")（日テレ）（アサギ：第6話／テレジア：第18話）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [犬神！](../Page/犬神！.md "wikilink")（川平榧）\#10
  - [植木的法則](../Page/植木的法則.md "wikilink")（植木春子）\#45-47
  - [神奇寶貝鑽石&珍珠](../Page/神奇寶貝鑽石&珍珠.md "wikilink")（**武藏**、小智的小火焰猴）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [校園烏托邦 學美向前衝！](../Page/校園烏托邦_學美向前衝！.md "wikilink")（聖櫻學園長（學生時代））

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [秀逗魔導士REVOLUTION](../Page/秀逗魔導士.md "wikilink")（**莉娜·因巴斯**）
  - [波菲的漫長旅程](../Page/波菲的漫長旅程.md "wikilink")（蒂芬妮·奧伯爾）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [秀逗魔導士EVOLUTION](../Page/秀逗魔導士.md "wikilink")-R（**莉娜·因巴斯**）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [少年犯之七人](../Page/少年犯之七人.md "wikilink")（**旁白**）
  - [神奇寶貝超級願望](../Page/神奇寶貝超級願望.md "wikilink")（**武藏**、小智的藤藤蛇）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [青之驅魔師](../Page/青之驅魔師.md "wikilink")（尤莉·艾金）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [花牌情緣](../Page/花牌情緣.md "wikilink")（櫻澤翠）
  - [神奇寶貝XY](../Page/神奇寶貝XY.md "wikilink")（**武藏**、莎莉娜的火狐狸→長尾火狐）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [海賊王](../Page/海賊王.md "wikilink")（蕾貝卡）
  - [宇宙浪子](../Page/宇宙浪子.md "wikilink")（波波）
  - [CROSSANGE
    天使與龍的輪舞](../Page/CROSSANGE_天使與龍的輪舞.md "wikilink")（蘇菲亞·斑鳩·御摺木）
  - [刀劍神域II](../Page/刀劍神域.md "wikilink")（結城京子）
  - [名侦探柯南 江户川柯南失踪事件
    〜史上最糟糕的两天〜](../Page/名侦探柯南_江户川柯南失踪事件_〜史上最糟糕的两天〜.md "wikilink")（**灰原哀**）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [魔术快斗1412](../Page/魔术快斗.md "wikilink")（灰原哀）
  - [潮與虎](../Page/潮與虎.md "wikilink")（白面者、斗和子）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [昭和元祿落語心中](../Page/昭和元祿落語心中.md "wikilink")（**美代吉**）
  - [潮與虎](../Page/潮與虎.md "wikilink") 第2期（白面者）
  - [戰國鳥獸戲畫～甲～](../Page/戰國鳥獸戲畫.md "wikilink")（旁白）
  - [名侦探柯南 章节*ONE*
    缩小的名侦探](../Page/名侦探柯南_章节''ONE''_缩小的名侦探.md "wikilink")（**[雪莉/宫野志保](../Page/灰原哀.md "wikilink")**）
  - [精靈寶可夢
    太陽&月亮](../Page/精靈寶可夢_太陽&月亮.md "wikilink")（**武藏**、小智的岩狗狗、小智的木木梟、小智的妙蛙種子、小隕星、其他）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [昭和元祿落語心中](../Page/昭和元祿落語心中.md "wikilink")－助六再現篇－（**美代吉**）
  - [鬼平](../Page/鬼平.md "wikilink")（阿房）
  - 戰國鳥獸戲畫～乙～（旁白）
  - [龍的牙醫](../Page/龍的牙醫.md "wikilink")（**夏目柴名**）
  - [境界之輪迴](../Page/境界之輪迴.md "wikilink") 第三季（六道乙女/莓）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [新幹線戰士](../Page/新幹線戰士.md "wikilink")（綾波麗）（客串）
  - [傀儡馬戲團](../Page/傀儡馬戲團.md "wikilink")（**白銀**）

### OVA

  - 1986年

<!-- end list -->

  - Project A子（うめ）

<!-- end list -->

  - 1987年

<!-- end list -->

  - [デジタル・デビル物語 女神転生](../Page/デジタル・デビル物語_女神転生.md "wikilink")（加納深雪）
  - [大魔獸激闘 鋼の鬼](../Page/大魔獸激闘_鋼の鬼.md "wikilink")（役名なし（オペレーター役））

<!-- end list -->

  - 1988年

<!-- end list -->

  - [泡泡糖危機](../Page/吹泡糖危機.md "wikilink") VOL5 MEGA TOKYO 2033:MOONLIGHT
    RAMBLER（ナム）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [RIDING BEAN](../Page/RIDING_BEAN.md "wikilink")（）
  - [機動戰士Gundam
    0080:口袋裡的戰爭](../Page/機動戰士Gundam_0080:口袋裡的戰爭.md "wikilink")（*克莉絲汀娜·麥肯錫*）
  - [ARIEL](../Page/ARIEL.md "wikilink")（岸田和美）
  - [真魔神英雄傳](../Page/真魔神英雄傳.md "wikilink") 魔神山篇（*忍部日美子*）
  - [ぶっちぎり](../Page/ぶっちぎり.md "wikilink")（中森瑠衣）
  - [のりピーちゃん](../Page/のりピーちゃん.md "wikilink")（のりピー）
  - [ギャラガ](../Page/ギャラガ_\(アニメ映画\).md "wikilink")（キナ）
  - [MEGAZONE23 PART3](../Page/MEGAZONE23_PART3.md "wikilink")
    （*Dominica*）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [左のオクロック\!?](../Page/左のオクロック!?.md "wikilink")（真紀）
  - [押忍\!\!空手部](../Page/押忍!!空手部.md "wikilink")（桃千代）
  - [ガデュリン](../Page/ガデュリン.md "wikilink")（キャサリン）
  - [愛と剣のキャメロット 漫画家マリナ
    タイムスリップ事件](../Page/愛と剣のキャメロット_漫画家マリナ_タイムスリップ事件.md "wikilink")（池田麻里奈）
  - [SD Gundam外傳
    ジークジオン編](../Page/SD_Gundam外傳_ジークジオン編.md "wikilink")（魔導士ララァ）
  - [魔動王](../Page/魔動王.md "wikilink") 最後的魔法大戰（咕哩咕哩）
  - [亂馬1/2](../Page/亂馬1/2.md "wikilink") 熱歌合戦（*女亂馬*）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [サムライダー](../Page/サムライダー.md "wikilink")（由美子）
  - [三隻眼](../Page/三隻眼.md "wikilink")（*佩、帕凡緹四世*）
  - [天空戰記](../Page/天空戰記.md "wikilink") 創世への暗（那羅王レンゲ）
  - [IZUMO](../Page/IZUMO.md "wikilink")（ナビ）
  - [超幕末少年世紀タカマル](../Page/超幕末少年世紀タカマル.md "wikilink")（夢我アル左ェ門）
  - [1月にはChristmas](../Page/1月にはChristmas.md "wikilink")（立野瑞希）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - [萬能文化貓娘](../Page/萬能文化貓娘.md "wikilink")（*夏目温子*）
  - [サムライダー](../Page/サムライダー.md "wikilink")（由美子）
  - [電影少女](../Page/電影少女.md "wikilink")（*天野愛*）
  - [魔動王](../Page/魔動王.md "wikilink") 冒險篇（咕哩咕哩）
  - [絕對無敵雷神王](../Page/絕對無敵.md "wikilink")（泉ゆう、姫木るる子、ファルゼブ）
  - [新・超幕末少年世紀タカマル](../Page/新・超幕末少年世紀タカマル.md "wikilink")（夢我アル左ェ門）
  - [ねこひきのオルオラネ](../Page/ねこひきのオルオラネ.md "wikilink")（イルイネド）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [ミンキーモモ 夢にかける橋](../Page/ミンキーモモ_夢にかける橋.md "wikilink")（モモ）
  - [流星機ガクセイバー](../Page/流星機ガクセイバー.md "wikilink")（昭島里美）
  - [NG騎士檸檬汽水&40](../Page/NG騎士檸檬汽水&40.md "wikilink") DX ワクワク時空
    炎の大捜査戦（黃金毛頓）
  - [BAD BOYS](../Page/BAD_BOYS.md "wikilink")（由本久美）
  - [怪醫黑傑克](../Page/怪醫黑傑克_\(OVA\).md "wikilink") カルテII「葬列遊戯」（藤浪里枝）
  - [魔神英雄傳](../Page/魔神英雄傳.md "wikilink") 終わりなき時の物語-（*忍部日美子*）
  - [亂馬1/2](../Page/亂馬1/2.md "wikilink")（*女亂馬*）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [ミンキーモモ 旅立ちの駅](../Page/ミンキーモモ_旅立ちの駅.md "wikilink")（*海桃子*）
  - [宇宙騎士鐵甲人刃](../Page/宇宙騎士鐵甲人刃.md "wikilink")2（如月亞希）
  - [Macross Plus](../Page/Macross_Plus.md "wikilink")（ルーシー）
  - [亂馬1/2](../Page/亂馬1/2.md "wikilink") Special（*女亂馬*）
  - [BOUNTY DOG/月面のイブ](../Page/BOUNTY_DOG/月面のイブ.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [三隻眼](../Page/三隻眼.md "wikilink") ～聖魔傳説～（*綾小路佩、帕凡緹四世*）
  - [影技-SHADOW SKILL-](../Page/影技-SHADOW_SKILL-.md "wikilink")（*艾蕾·拉古*）
  - [COMPILER FESTA](../Page/COMPILER_FESTA.md "wikilink")（天童寺恵）
  - [機械女神R](../Page/機械女神R.md "wikilink")（*萊姆*）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [宇宙戰艦山本洋子](../Page/宇宙戰艦山本洋子.md "wikilink")（御堂圓）
  - [影技-SHADOW SKILL-](../Page/影技-SHADOW_SKILL-.md "wikilink")（*艾蕾·拉古*）
  - [湘南純愛組\!](../Page/湘南純愛組!.md "wikilink")4巻「死神狩り」（長瀨渚）
  - [秀逗魔導士SPECIAL](../Page/秀逗魔導士_\(動畫\)#OVA版.md "wikilink")（*莉娜・因巴斯*）
  - 元祖[爆走獵人](../Page/爆走獵人.md "wikilink")（蒂拉・米絲）
  - [碧奇魂](../Page/碧奇魂.md "wikilink")2（*藤宮紅葉*）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [ジャングルDEいこう\!](../Page/ジャングルDEいこう!.md "wikilink")（オンゴ）
  - [宇宙戰艦山本洋子II](../Page/宇宙戰艦山本洋子.md "wikilink")（御堂圓）
  - [機械女神J](../Page/機械女神.md "wikilink") Again（*萊姆*）
  - [秀逗魔導士EXCELLENT](../Page/秀逗魔導士_\(動畫\)#OVA版.md "wikilink")（*莉娜・因巴斯*）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [クイーン・エメラルダス](../Page/クイーン・エメラルダス.md "wikilink")（海野廣）
  - [萬能文化貓娘DASH](../Page/萬能文化貓娘.md "wikilink")\!（*樋口温子*）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [ライディングビーン](../Page/ライディングビーン.md "wikilink")（キャリー）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")『柯南vs基德vs鐵刃～寶刀爭奪大決戰\!\!～』（暫譯）（[灰原哀](../Page/灰原哀.md "wikilink")、小泉紅子）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")『第16位嫌疑犯\!?』（暫譯）（灰原哀）
  - [純情房東俏房客](../Page/純情房東俏房客.md "wikilink") Again（浦島晴香）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [鈴鐺貓娘劇場](../Page/鈴鐺貓娘.md "wikilink") ぴょこにおまかせぴょ\!（ピョコラ=安娜洛古3世）
  - [羔羊之歌](../Page/羔羊之歌.md "wikilink")（高城千砂）
  - [仏ゾーン](../Page/仏ゾーン.md "wikilink")（恐山安娜）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")『目標是[毛利小五郎](../Page/毛利小五郎.md "wikilink")\!\!
    少年偵探團的秘密調查』（暫譯）（灰原哀）

### 劇場版動畫

  - 1986年

<!-- end list -->

  - [Project A子](../Page/Project_A子.md "wikilink")（うめ）
  - [天空之城](../Page/天空之城.md "wikilink")（角色名未打上，動漫迷通稱為「青衣婦人」）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [おそ松くん](../Page/おそ松くん.md "wikilink")（トド松）
  - [機動警察](../Page/機動警察.md "wikilink") the Movie（お天気お姉さん）
  - [機動戦士SDガンダムの逆襲 武者ガンダム参上 嵐を呼ぶ学園祭](../Page/SDガンダム.md "wikilink")（クリス）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [チンプイ エリさま活動大写真](../Page/チンプイ_エリさま活動大写真.md "wikilink")（春日エリ）
  - [凱蒂貓のおやゆびひめ](../Page/凱蒂貓.md "wikilink")（白雪凱蒂）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [武者・騎士・コマンド
    SDガンダム緊急出撃](../Page/武者・騎士・コマンド_SDガンダム緊急出撃.md "wikilink")（リプリン）
  - [ハローキティの魔法の森のお姫さま](../Page/ハローキティの魔法の森のお姫さま.md "wikilink")（キティ・ホワイト）
  - [亂馬1/2](../Page/亂馬1/2.md "wikilink") 中國寢崑崙大決戰\!掟やぶりの決闘篇\!\!（**女亂馬**）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - [走れメロス](../Page/走れメロス_\(アニメ映画\).md "wikilink")（クレア）
  - [亂馬1/2](../Page/亂馬1/2.md "wikilink") 決戰桃幻郷\!奪回新娘子（**女亂馬**）
  - [以柔克剛](../Page/以柔克剛.md "wikilink") それゆけ腰ぬけキッズ\!\!（鈴木武幸）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [平成狸合戰](../Page/平成狸合戰.md "wikilink")（佐助）
  - [みんな集まれ\!アンパンマンワールド
    こむすびまんとお祭りロボット](../Page/みんな集まれ!アンパンマンワールド_こむすびまんとお祭りロボット.md "wikilink")（こむすびまん）
  - [渡過雪原](../Page/渡過雪原.md "wikilink")（四郎）
  - [亂馬1/2](../Page/亂馬1/2.md "wikilink") 超無差別決戦\!亂馬隊VS傳説的鳳凰（**女亂馬**）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [小叮噹](../Page/小叮噹.md "wikilink") 大雄的創世日記（ノンビ、ノビ彦、ビタノ）
  - [忍空](../Page/忍空.md "wikilink")（里穂子）
  - [秀逗魔導士](../Page/秀逗魔導士_\(動畫\)#電影版.md "wikilink")（**莉娜·因巴斯**）
  - [Macross Plus](../Page/Macross_Plus.md "wikilink")（ルーシー・マクミラン）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [ハローキティのみんなの森をまもれ\!](../Page/ハローキティのみんなの森をまもれ!.md "wikilink")（キティ）
  - [哆啦美与哆啦A梦七小子——机器人学校七大不思议事件？](../Page/哆啦美与哆啦A梦七小子——机器人学校七大不思议事件？.md "wikilink")（王哆啦）〈2代目〉
  - [劇場版 天地無用\! in LOVE](../Page/劇場版_天地無用!_in_LOVE.md "wikilink")（征木阿知花）
  - [秀逗魔導士RETURN](../Page/秀逗魔導士_\(動畫\)#電影版.md "wikilink")（**莉娜·因巴斯**）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [哆啦A梦七小子与怪盗哆啦邦谜样的挑战书](../Page/哆啦A梦七小子与怪盗哆啦邦谜样的挑战书.md "wikilink")（王哆啦）
  - [新世紀福音戰士](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink") 劇場版 死與新生（**綾波零**）
  - [エルマーの冒険](../Page/エルマーの冒険.md "wikilink")（ボリス）
  - [新世紀福音戰士](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink") 劇場版 THE END OF EVANGELION
    Air／まごころを、君に（**綾波零**）
  - [秀逗魔導士GREAT](../Page/秀逗魔導士_\(動畫\)#電影版.md "wikilink")（**莉娜·因巴斯**）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [哆啦A梦七小子的虫虫大作战](../Page/哆啦A梦七小子的虫虫大作战.md "wikilink")（王哆啦）
  - [新世紀エヴァンゲリオン DEATH(TRUE)<sup>2</sup> /
    Air／まごころを、君に](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink")（**綾波零**）
  - [神奇寶貝 超夢的逆襲](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（武藏）
  - [神奇寶貝
    皮卡丘的歡樂假期](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（[妙蛙種子](../Page/妙蛙種子.md "wikilink")）
  - [機動戰艦](../Page/機動戰艦.md "wikilink") -The prince of darkness-（ヒサゴン）
  - [秀逗魔導士GORGEOUS](../Page/秀逗魔導士_\(動畫\)#電影版.md "wikilink")（**莉娜·因巴斯**）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [哆啦A梦七小子与点心娜娜王国](../Page/哆啦A梦七小子与点心娜娜王国.md "wikilink")（王哆啦）
  - [名偵探柯南 世紀末的魔術師](../Page/名偵探柯南_世紀末的魔術師.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [神奇寶貝 夢幻之神奇寶貝 洛奇亞爆誕](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（武藏）
  - [神奇寶貝 皮卡丘的探險隊](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（妙蛙種子）
  - [秋葉原電腦組](../Page/秋葉原電腦組.md "wikilink")2011年的暑假（大鳥居燕）
  - [庫洛魔法使](../Page/庫洛魔法使.md "wikilink")（魔導師）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [哆啦A梦七小子与火车大暴走](../Page/哆啦A梦七小子与火车大暴走.md "wikilink")（王哆啦）
  - [名偵探柯南 瞳孔中的暗殺者](../Page/名偵探柯南_瞳孔中的暗殺者.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [神奇寶貝 結晶塔的帝王](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（武藏）
  - [神奇寶貝 皮丘與皮卡丘](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（妙蛙種子）
  - [海のオーロラ](../Page/海のオーロラ.md "wikilink")（野良）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [ONE PIECE 發條島的冒險](../Page/ONE_PIECE_發條島的冒險.md "wikilink")（甜心皇后）
  - [哆啦美与哆啦A梦七小子的宇宙乐园之千钧一发](../Page/哆啦美与哆啦A梦七小子的宇宙乐园之千钧一发.md "wikilink")（王哆啦）
  - [バンパイアハンターD](../Page/吸血鬼獵人D.md "wikilink")（レイラ＝マーカス）
  - [名偵探柯南 往天國的倒數計時](../Page/名偵探柯南_往天國的倒數計時.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [神奇寶貝 雪拉比 穿梭時空的相遇](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（武藏）
  - [神奇寶貝 皮卡丘的心跳捉迷藏](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（妙蛙種子）
  - [星際牛仔](../Page/星際牛仔.md "wikilink") 天國之門（菲・華倫泰）
  - [とび★うぉーず](../Page/とび★うぉーず.md "wikilink")（ジェリー）
  - [暹羅猫](../Page/暹羅猫.md "wikilink") 第一次任務（June）
  - [秀逗魔導士PREMIUM](../Page/秀逗魔導士_\(動畫\)#電影版.md "wikilink")（**莉娜·因巴斯**）
  - [鈴鐺貓娘](../Page/鈴鐺貓娘.md "wikilink") 星之旅（ピョコラ=安娜洛古3世）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南 貝克街的亡靈](../Page/名偵探柯南_貝克街的亡靈.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [神奇寶貝 水都的守護神
    拉帝亞斯與拉帝歐斯](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（武藏、[拉帝亞斯](../Page/拉帝亞斯.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南 迷宮的十字路](../Page/名偵探柯南_迷宮的十字路.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [神奇寶貝超世代 七夜的許願星
    基拉祈](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（武藏、[阿勃梭魯](../Page/阿勃梭魯.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [哆啦A夢 大雄的貓狗時空傳](../Page/大雄的貓狗時空傳.md "wikilink")（阿一）
  - [名偵探柯南 銀翼的奇術師](../Page/名偵探柯南_銀翼的奇術師.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [神奇寶貝超世代 裂空的訪問者 代歐奇希斯](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（武藏）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南 水平線上的陰謀](../Page/名偵探柯南_水平線上的陰謀.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [神奇寶貝超世代 夢幻與波導的勇者 路卡利歐](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（武藏、小智的小小象）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南 偵探們的鎮魂歌](../Page/名偵探柯南_偵探們的鎮魂歌.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [盜夢偵探](../Page/盜夢偵探.md "wikilink")（千葉敦子（Paprika））
  - [神奇寶貝超世代 神奇寶貝保育家與蒼海的王子 瑪納霏](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（武藏）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [福音戰士新劇場版：序](../Page/福音戰士新劇場版：序.md "wikilink")（**綾波零**）
  - [神奇寶貝鑽石＆珍珠 決戰時空之塔
    帝牙盧卡VS帕路奇犽VS達克萊伊](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（武藏）
  - [名偵探柯南 紺碧之棺](../Page/名偵探柯南_紺碧之棺.md "wikilink")（**灰原哀**）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南 戰慄的樂譜](../Page/名偵探柯南_戰慄的樂譜.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [神奇寶貝鑽石＆珍珠 騎拉帝納與冰空的花束
    潔咪](../Page/神奇寶貝電影版.md "wikilink")（武藏、小智的[小火焰猴](../Page/小火焰猴.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [福音戰士新劇場版：破](../Page/福音戰士新劇場版：破.md "wikilink")（**綾波零**）
  - [名偵探柯南 漆黑的追跡者](../Page/名偵探柯南_漆黑的追跡者.md "wikilink")（**灰原哀**）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南 天空的劫難船](../Page/名偵探柯南_天空的劫難船.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [殼中少女 壓縮](../Page/殼中少女.md "wikilink")（**露恩‧芭洛特**）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南 沉默的15分](../Page/名偵探柯南_沉默的15分.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [殼中少女 燃燒](../Page/殼中少女.md "wikilink")（**露恩‧芭洛特**）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南 第11位前鋒](../Page/名偵探柯南_第11位前鋒.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [狼的孩子雨和雪](../Page/狼的孩子雨和雪.md "wikilink")（草平的母親）
  - [殼中少女 排氣](../Page/殼中少女.md "wikilink")（**露恩‧芭洛特**）
  - [福音戰士新劇場版：Q](../Page/福音戰士新劇場版：Q.md "wikilink")（**綾波零**）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [海賊王](../Page/海賊王.md "wikilink")（美女劍鬥士蕾貝卡）
  - [名偵探柯南 絕海的偵探](../Page/名偵探柯南_絕海的偵探.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [魯邦三世VS名偵探柯南 THE
    MOVIE](../Page/魯邦三世VS名偵探柯南_THE_MOVIE.md "wikilink")（灰原哀）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南 異次元的狙擊手](../Page/名偵探柯南_異次元的狙擊手.md "wikilink")（**灰原哀**）
  - [樂園追放 -Expelled from
    Paradise-](../Page/樂園追放_-Expelled_from_Paradise-.md "wikilink")（**克里斯汀·吉拉姆**）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南 業火的向日葵](../Page/名偵探柯南_業火的向日葵.md "wikilink")（**灰原哀**）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南：純黑的惡夢](../Page/名偵探柯南：純黑的惡夢.md "wikilink")（**灰原哀**）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南：唐紅的戀歌](../Page/名偵探柯南：唐紅的戀歌.md "wikilink")（**灰原哀**）

### 遊戲

  - AZITO2（パンサーレイコ）
  - エーベルージュ シリーズ（エルツ・キルケニー）
  - 対戦恋愛シミュレーション トリフェルズ魔法学園
  - [SD GUNDAM
    GGENERATION系列](../Page/SD_GUNDAM_GGENERATION.md "wikilink")（レイチェル・ランサム、クリスチーナ・マッケンジー、マリオン・ウェルチ、ギギ・アンダルシア）
      - SDGUNDAM GGENERATION SPIRITS
      - SDGUNDAM GGENERATION PORTABLE
      - SDGUNDAM GGENERATION SEED
      - SDGUNDAM GGENERATION NEO
      - SDGUNDAM GGENERATION F.I.F
      - SDGUNDAM GGENERATIONF
  - カウボーイビバップ 追憶の夜曲（フェイ・ヴァレンタイン）
  - EMIT（田中百合）
  - [機動戰士GUNDAM系列](../Page/機動戰士GUNDAM.md "wikilink")（クリスチーナ・マッケンジー）
      - 機動戰士GUNDAM GUNDAMVS.GUNDAM
      - GUNDAM BATTLE UNIVERSE
      - [GUNDAM BATTLE
        CHRONICLE](../Page/GUNDAM_BATTLE_CHRONICLE.md "wikilink")
      - GUNDAM BATTLE ROYALE
      - GUNDAM BATTLE TACTICS
      - 機動戰士GUNDAM PS2
      - 機動戰士GUNDAM めぐりあい宇宙
      - 機動戰士GUNDAM クライマックスU.C.
      - 機動戰士GUNDAM 戦士達の軌跡
      - 機動戰士GUNDAM MS戦線0079
  - クイズ\!殿様の野望（ナレーション）
  - QUOVADIS 2〜惑星強襲オヴァン・レイ〜（ヒルダ・ベーレンス）
  - ゲームのかんづめ vol.1&2（ナレーション）
  - 3×3 EYESシリーズ（パイ、パールバティー四世）
      - 3×3 EYES〜三只眼構成〜 PC、PCE
      - 聖魔伝説3×3 EYES MCD
      - 3×3 EYES〜吸精公主〜 PC、PS、SS
      - 3×3 EYES〜獣魔奉還〜 SFC
      - 3×3 EYES〜転臨王幻夢〜 PC、PS
  - サンパギータ（マリア・サントス）
  - 時空探偵DD 〜幻のローレライ〜（マリア・ヘルシング）
  - シャーマンキングシリーズ（恐山アンナ）
      - シャーマンキング ふんばりスピリッツ
      - シャーマンキング スピリットオブシャーマンズ
      - シャーマンキング ソウルファイト
      - シャイニング・ティアーズ（ブランネージュ、メイプル）
      - シャイニング・フォース ネオ（フレイア）
  - じゃんぐリズム
  - [新世紀福音戰士系列](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink")（主要飾演綾波麗）
      - 新世紀福音戰士（綾波麗）
      - 新世紀福音戰士 2nd Impression（綾波麗）
      - 新世紀福音戰士 鋼鉄のガールフレンド（霧島マナ、綾波麗）
      - 新世紀福音戰士 エヴァと愉快な仲間たち（綾波麗）
      - 新世紀福音戰士 麻雀補完計画（綾波麗）
      - 新世紀福音戰士2（綾波麗）
      - 新世紀福音戰士 綾波育成計画（綾波麗）
      - 新世紀福音戰士 綾波育成計画 with アスカ補完計画（綾波麗）
      - 新世紀福音戰士 鋼鉄のガールフレンド2nd（綾波麗、碇ユイ、ペンペン）
      - シークレット オブ エヴァンゲリオン（綾波麗）
      - 名探偵エヴァンゲリオン（綾波麗）
      - 新世紀福音戰士 バトルオーケストラ（綾波麗）
      - CR新世紀福音戰士 〜使徒、再び〜（綾波麗）
  - 新天魔界ジェネレーションオブカオスV（ジナ・ロズ）
  - 新天魔界 〜GOC IV アナザサイド〜（ジナ・ロズ）
  - [超級機器人大戰系列](../Page/超級機器人大戰.md "wikilink")（主要飾演綾波麗）
      - [超級機器人大戰F](../Page/超級機器人大戰F.md "wikilink")（パトリシア・ハックマン、クリスチーナ・マッケンジー、綾波麗）
      - [超級機器人大戰F完結編](../Page/超級機器人大戰F完結編.md "wikilink")（パトリシア・ハックマン、クリスチーナ・マッケンジー、綾波麗）
      - [超級機器人大戰α](../Page/超級機器人大戰α.md "wikilink")（クリスチーナ・マッケンジー、綾波麗）
      - [超級機器人大戰α for
        Dreamcast](../Page/超級機器人大戰α_for_Dreamcast.md "wikilink")（クリスチーナ・マッケンジー、綾波麗）
      - [超級機器人大戰IMPACT](../Page/超級機器人大戰IMPACT.md "wikilink")（クリスチーナ・マッケンジー）
      - [超級機器人大戰Scramble
        Commander](../Page/超級機器人大戰Scramble_Commander.md "wikilink")（綾波麗）
      - [超級機器人大戰MX](../Page/超級機器人大戰MX.md "wikilink")（綾波麗）
      - [第3次超級機器人大戰α
        終焉之銀河](../Page/第3次超級機器人大戰α_終焉之銀河.md "wikilink")（綾波麗）
      - [超級機器人大戰MX 攜帶版](../Page/超級機器人大戰MX_攜帶版.md "wikilink")（綾波麗）
      - [超級機器人大戰XO](../Page/超級機器人大戰XO.md "wikilink")（クリスチーナ・マッケンジー）
  - スレイヤーズシリーズ（リナ＝インバース）
      - スレイヤーズろいやる
      - スレイヤーズろいやる2
      - スレイヤーズわんだほ〜
  - ソードアンドソーサリー（ルシオン）
  - [大乱闘スマッシュブラザーズX](../Page/大乱闘スマッシュブラザーズX.md "wikilink")（ラティアス、サーナイト）
  - 超魔神英雄伝ワタル Another Step（忍部ヒミコ）
  - でじこのマイブラ（デ・ジ・キャラット仕様のドリームキャストのウェブブラウザ）（ピョコラ・アナローグ3世）
  - でじこミュニケーション2（にょ）打倒！ブラックゲマゲマ団！（ピョコラ・アナローグ3世）
  - 天使な小生意気 PS（天使恵）
  - ドラッグオンドラグーン（アリオーシュ）
  - ドリームパスポート3（ドリームキャスト添付のウェブブラウザソフト）（案内音声、ムニュムニュ）
  - ファイアーウーマン纏組（酒井涼子）
  - フラッシュハイダース PCエンジン／バトルタイクーン SFC（ティリア・ローゼット）
  - ぽっぷるメイル（MD版）（メイル）
  - マクロス VF-X2（スージー・ニュートレット）
  - [名偵探柯南系列](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")（灰原哀）
      - 名探偵コナン 3人の名推理
      - 名探偵コナン 最高の相棒
      - 名探偵コナン 追憶の幻想
  - 幽☆遊☆白書 シリーズ（少女幻海）
      - THE BATTLE OF 幽☆遊☆白書 ～死闘\!暗黒武術会～ 120％フルパワー
      - 幽☆遊☆白書2 格闘の章（覆面）
      - 幽☆遊☆白書FOREVER
  - ラブひなシリーズ（浦島はるか）
      - ラブひな〜愛は言葉の中に〜
      - ラブひな2 〜言葉は粉雪のように〜
      - ラブひな 突然のエンゲージ・ハプニング
      - ラブひな スマイル・アゲイン
      - ラブひなアドバンス 祝福の鐘はなるかな
      - ラブひな ごーじゃす 〜チラっとハプニング\!\!〜
  - らんま1/2シリーズ（早乙女らんま）
      - らんま1/2 PCE
      - らんま1/2 とらわれの花嫁
      - らんま1/2 打倒、元祖無差別格闘流
      - らんま1/2 爆烈乱闘編
      - らんま1/2 超技乱舞篇
      - らんま1/2 白蘭愛歌
      - らんま1/2 バトルルネッサンス
  - LUNAR2 エターナルブルー（レミーナ·オーサ）
  - レッスルエンジェルス ダブルインパクト（武藤めぐみ）
  - [新槍彈辯駁V3
    大家的自相殘殺新學期](../Page/新槍彈辯駁V3_大家的自相殘殺新學期.md "wikilink")（**最原終一**）

### 廣播劇CD

  - [ARIA](../Page/水星領航員.md "wikilink")（藍華・S・グランチェスタ／アリア・ポコテン）
  - 子供たちは夜の住人（高輪由美）
  - スレイヤーズvsオーフェン（リナ・インバース）
  - コンパイラ（天道寺恵）
  - 影技-SHADOW SKILL-（エレ・ラグ）
  - [ディスコミュニケーション-ワカラナイカラ好キニナル-](../Page/迷糊怪童.md "wikilink")（戸川安里香）
  - [電影少女](../Page/電影少女.md "wikilink") 2nd イメージ・サウンドトラック
    -Memories-（天野あい）
  - BOUNTY DOG（ショーコ・ウヅキ）
  - [萬能文化貓娘](../Page/萬能文化貓娘.md "wikilink")（ヌクヌク／夏目温子）
  - FIGHT\!\!（隠部月之丞）
  - 星くずパラダイス（結城りな（1作目のみ））
  - 餓狼伝説 宿命の闘い No.1 復讐の狼（[不知火舞](../Page/不知火舞.md "wikilink")）
  - 餓狼伝説 宿命の闘い No.2 孤高の狼（[不知火舞](../Page/不知火舞.md "wikilink")）
  - 餓狼伝説2 ～新たなる闘い～（[不知火舞](../Page/不知火舞.md "wikilink")）
  - 餓狼伝説スペシャル（不知火舞）
  - 罪に濡れたふたり［CD付］／特別版
  - [茉莉花](../Page/茉莉花_\(遊戲\).md "wikilink")（マリア）SVWC 7018
  - ファイアーウーマン纏組（酒井涼子）TKCA-70534
  - オーディオ・ドラマ　キラリティー（栞）PICA-1068
  - 東京ジュリエット（綾瀬みのり）PICA-1204
  - ジャングルDEいこう！３旅行DEいこう！の巻～伊豆半島編（オンゴ）KICA 363
  - 新おしゃれ（秘）セッション　イリーガル・ブロードキャスト　PICA-1033
  - BLUE SEED 国土管理室宴会記念号（紅葉）KICA 214
  - 惑星強襲オヴァン・レイ　第一部：戦場ジャーナリスト・エマ（ヒルダ・ベーレンス）WPC6-8284
  - るす電メッセージSHOW（アニメスター編）KICS 2206

### 外語作品日語配音

#### 電視劇

  - 緊急出動！L.A.Fighters（シェリー・ボネリ）
  - 新スタートレック 第4期（レネ・ピカード（デビッド・トリスティン・バーキン）
  - 新スタートレック 第5期（イザベラ（シェイ・アスター）
  - ブレーメンの出来事（ナンシー）
  - フルハウス（アーロン（マイコ・ヒューズ）

#### 電影

  - アニー2（アニー（アシュレー・ジョンソン））
  - [艾蜜莉的異想世界](../Page/艾蜜莉的異想世界.md "wikilink")（艾蜜莉（[奧黛莉·朵杜](../Page/奧黛莉·朵杜.md "wikilink")））
  - エクセス・バゲッジ（エミリー・ホープ（アリシア・シルバーストーン））
  - 火山高校（柳採怡（[新慜娥](../Page/新慜娥.md "wikilink")））
  - 再会の街-ブライトライツ・ビッグシティ-（アマンダ（フィービー・ケイツ））
  - 新・桃太郎3 聖魔大戦（桃太郎（リン・シャオロウ））
  - スクリーム（ケイシー・ベッカー（ドリュー・バリモア））
  - 逃亡者（メイ・コーネル）
  - [真實謊言](../Page/真實謊言.md "wikilink")（主角女儿，艾莉莎达斯卡）
  - [孤男寡女](../Page/孤男寡女.md "wikilink")（Needing
    You）（Kinki（[鄭秀文](../Page/鄭秀文.md "wikilink")））
  - バニシング・レッド（リタ・マレク（クリスティン・アルフォンソ））
  - フロム・ダスク・ティル・ドーン3（エスメラルダ（アラ・セリ））
  - ペットセメタリー（エリー（ブレーズ・バーダール））
  - マイ・ガール（トーマス・ジェームス・セネット（マコーレー・カルキン））
  - マイ・ドッグ・スキップ（ウィリー・モリス（フランキー・ミューニース））
  - Me Without You（ホリー（ミシェル・ウィリアムズ））
  - リトル・パンダの冒険（ライアン・タイラー）
  - 連鎖犯罪・逃げられない女（バネッサ（リース・ウィザースプーン））
  - [環太平洋](../Page/環太平洋_\(電影\).md "wikilink")（森
    真子（[菊地凜子](../Page/菊地凜子.md "wikilink")））

#### 外語動畫片

  - [小倩](../Page/小倩.md "wikilink")（小倩（原聲優：[袁詠儀](../Page/袁詠儀.md "wikilink")））
  - となかいロビー 炎のランナー&伝説の勇者（ドナー（オリジナル声優：ジェイン・ホロックス））
  - とび★うおーず（ジェリー）
  - 不思議の森の妖精たち（クリスタ（オリジナル声優：サマンサ・マシス））

### 公開露面

  - 電視劇

<!-- end list -->

  - [世界奇妙物語](../Page/世界奇妙物語.md "wikilink")2002年秋之特別編「讓我聽你的聲音」：篠原美由紀（声音）

<!-- end list -->

  - 電影

<!-- end list -->

  - 1998年製作：《ラブ&ポップ》（伝言ダイアルの案内音声（聲音演出））
  - 2000年製作：《式日》（女性的聲音（聲音演出））
  - 2000年製作：《[打机王](../Page/打机王_\(电影\).md "wikilink")》（Juvenile）（为片中主角机器人TETRA配音，并友情出演机器人公司女研究员大石美保）
  - 2005年製作：《鐵人28號》（ブラックオックス（聲音演出））
  - 2005年製作：《HINOKIO》 ヒノキオ（エリ（聲音演出））

### 電台

  - [林原惠的心路小站](../Page/林原惠的心路小站.md "wikilink")（Heartful Station）（關西電台）

  - [林原惠的東京不羈夜](../Page/林原惠的東京不羈夜.md "wikilink")（Tokyo Boogie
    Night）（TBS電台）

  - 我們來幫XXX配音吧（）（2000年4月－2001年9月）（MBS電台）

  - 佐竹・林原的霸王塾（之後的節目名稱有所改變：覇王塾F→無法塾→阿呆塾（最終回））（文化放送）

  - 大月俊倫的大月與小惠的悠遊漫步（）（日本放送）

  - 範子與大雄的動畫大亂鬥（）（2006年7月21日）

  - [NACK5 Sunday
    Countdown](../Page/NACK5_Sunday_Countdown.md "wikilink")（2002年10月6日）

  - 小朋友的夢想詢問箱（）(2003年9月27日NHK第1)

  - 甜蜜燃燒點（ (Sweet Ignition)）第26回（2003年9月25日）

  - （前期的節目DJ代理人）

  - [HelloKitty的房間](https://web.archive.org/web/20120605110954/http://www.tfm.co.jp/hellokitty/)「ハローキティの部屋
    supported by サンリオ」(東京電台)

  - [Pokemon Radio
    Show！火箭隊的秘密帝國](https://web.archive.org/web/20130327091455/http://www.interfm.co.jp/rocketdan/)「Pokemon
    Radio Show！ロケット団ひみつ帝国」(Inter電台)

### CM

  - 1990年代 TV-CM 宝酒造タカラcanチューハイ（台詞「キャンペーン実施中」）
  - 1999年 TV『フジテレビF1』オープニングナレーション
  - 1999年8月28日：TV『日立 世界・ふしぎ発見\!』
  - 2000年9月16日：TVシドニー五輪番組『田村亮子ヒストリー』
  - 2001年3月4日：TV『ザ・ノンフィクション』
  - 2002年2月 TV-CM ジーパーズ・クリーパーズ日本版予告編
  - 2003年2月16日：TV『ザ・ノンフィクション』
  - 2003年5月11日：TV『ザ・ノンフィクション』
  - 2004年7月 TV-CM ニュータイプ8月号
  - TV-CM シャイニングティアーズ
  - TV-CM 岡崎律子アルバム「for RITZ」
  - 2004年11月21日：TV『ザ・ノンフィクション』
  - 2005年2月下旬～ TV-CM 日清食品カップヌードル キムチ（はずかしい篇）（カップヌードル キムチの声）
  - 2005年4月10日：TV『ザ・ノンフィクション』
  - 2005年5月 TV-CM 日清カップヌードル キムチ（大人気篇）（カップヌードル キムチの声）
  - 2005年6月22日：TV-NHK『しぜんとあそぼ』「かたつむり」
  - 2005年10月2日：TV『ザ・ノンフィクション』
  - 2006年3月22日：TV-NHK『しぜんとあそぼ』「すずめ」
  - 2006年4月9日：TV『ザ・ノンフィクション』

### 旁白

  - [宝酒造タカラcanチューハイ](../Page/宝酒造.md "wikilink")（台詞「キャンペーン実施中」）
  - フジテレビ F1
  - [日立 世界・ふしぎ発見\!](../Page/日立_世界・ふしぎ発見!.md "wikilink")
  - 田村亮子歷史
  - [ザ・ノンフィクション](../Page/ザ・ノンフィクション.md "wikilink")
  - ジーパーズ・クリーパーズ日本版予告編
  - NewType
  - Shining Tears
  - 岡崎律子專輯「for RITZ」
  - [日清食品カップヌードル](../Page/日清食品.md "wikilink")・キムチ（はずかしい篇）（カップヌードルキムチの声）
  - しぜんとあそぼ

### 朗讀

  - [小学館](../Page/小学館.md "wikilink")・罪に濡れたふたり～Kasumi～（2002年4月24日）
  - シアターアプル（新宿コマ劇場・地下一階）朗読劇「涙の温度」（2003年12月2日）
  - [NHKラジオ第1放送](../Page/NHKラジオ番組一覧.md "wikilink")・[きらり\!10代
    名作をよもう](../Page/きらり!10代.md "wikilink") シリーズ
      - 「[斜陽](../Page/斜陽.md "wikilink")」（2005年6月25日）
      - 「[若草物語](../Page/若草物語.md "wikilink")」（2005年7月2日）
      - 「[鈴蘭](../Page/鈴蘭.md "wikilink")」（2005年7月9日）

### 電視

  - うるとら・7:00（[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）：1993年12月11日
  - [速報\!歌曲的大辭典](../Page/速報!歌曲的大辭典.md "wikilink")：1996年11月4日，1998年7月15日
  - [徹子の部屋](../Page/徹子の部屋.md "wikilink")：1997年7月22日
  - [Top Runner](../Page/Top_Runner.md "wikilink")：1998年2月6日
  - [エクスプレス](../Page/エクスプレス_\(テレビ番組\).md "wikilink")：1999年8月9日
  - [真剣10代しゃべり場](../Page/真剣10代しゃべり場.md "wikilink")：2002年12月21日
  - [おすぎとピーコの金持ちA様×貧乏B様](../Page/おすぎとピーコの金持ちA様×貧乏B様.md "wikilink")～第32章「声優」～：2003年5月13日
  - [saku saku](../Page/saku_saku.md "wikilink")：2003年9月29日－10月3日
  - [新譜堂](../Page/新譜堂.md "wikilink")（看板娘）

## 唱片及專書

### 專輯

  - 四分之一（Half and ,Half）（1991年3月21日）
  - 無論如何（WHATEVER）（1992年3月5日）
  - 香水（Perfume）（1992年8月5日）
  - 夏洛克（SHAMROCK）（1993年8月21日）
  - 地球儀（SPHERE）（1994年7月2日）
  - PULSE（1994年12月21日）
  - 精華（Enfleurage）（1995年3月3日）
  - 邂逅（bertemu）（1996年11月1日）
  - 元氣（Iravati）（1997年8月6日）
  - 輕飄飄（）（1999年10月27日）
  - 世紀單曲精選（VINTAGE S）（2000年4月26日）
  - 世紀專輯精選（VINTAGE A）（2000年6月21日）
  - 好好感受（feel well）（2002年6月26日）
  - 核心色（center color）（2004年1月7日）
  - 復刻盤（2005年3月16日）
  - plain（2007年4月21日）
  - 林原惠的快樂童謠集（）（2007年4月21日）
  - スレイヤーズMEGUMIX（2008年6月25日）
  - CHOICE（2010年7月21日）
  - VINTAGE White（2011年6月11日）
  - 時間囊 () (2015年6月17日)
  - DUO (2016年2月3日)
  - 和你 (with you) (2017年5月3日)

### 單曲

  - 約定（）(Kwak's Song)（c/w：Happy·Happy()(Alfred's Walk)）
      -
        1989年5月25日
        電視動畫「[鴨子向前衝](../Page/鴨子向前衝.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - 七彩的運動鞋（Sneaker）（c/w：Scramble Race）
      -
        1991年3月5日
        「[林原惠的心路小站](../Page/林原惠的心路小站.md "wikilink")」第一首主題曲
  - 夢を抱きしめて（c/w：好きより大好き\!ミンキースマイル\!）
      -
        1992年6月24日
        電視動畫「[魔法のプリンセスミンキーモモ](../Page/魔法のプリンセスミンキーモモ.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - 春猫不思議月夜-おしえてHappiness-（c/w：Touch Me Softly）
      -
        1992年8月5日
        OVA「[万能文化猫娘](../Page/万能文化猫娘.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - OUR GOOD DAY…僕らのGOOD DAY（c/w：KEEP ON DREAMING＜MEGUMI VERSION＞）
      -
        1993年3月24日
        電視動畫「[熱血最強ゴウザウラー](../Page/熱血最強ゴウザウラー.md "wikilink")」片尾曲&映像歌曲
  - 夢 Hurry Up（c/w：はりきってTrying\!）
      -
        1993年11月26日
        OVA「[万能文化猫娘](../Page/万能文化猫娘.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - Until Strawberry Sherbet（c/w：Sunday Afternoon）
      -
        1994年5月25日
        廣播劇「[魔幻獵人](../Page/魔幻獵人.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - Touch And Go\!\!（c/w：-Life-）
      -
        1994年11月3日
        電視動畫「[BLUE SEED](../Page/BLUE_SEED.md "wikilink")」片尾曲
  - MIDNIGHT BLUE（c/w：Shining Girl）
      -
        1995年7月21日
        劇場版動畫「[秀逗魔導士](../Page/秀逗魔導士.md "wikilink")」主題曲&映像歌曲
  - Going History（c/w：灼熱の恋）
      -
        1995年12月6日
        廣播劇「[秀逗魔導士EX](../Page/秀逗魔導士EX.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - Give a reason／邪魔はさせない（歌：奥井雅美）
      -
        1996年4月24日
        電視動畫「[秀逗魔導士NEXT](../Page/秀逗魔導士NEXT.md "wikilink")」主題曲
  - 限りない欲望の中に（c/w：Touch Yourself）
      -
        1996年5月22日
        OVA「[秀逗魔導士Special](../Page/秀逗魔導士Special.md "wikilink")」片尾曲&主題曲
  - Just be conscious（c/w：RUN ALL THE WAY\!）
      -
        1996年7月5日
        劇場用動畫「[秀逗魔導士RETURN](../Page/秀逗魔導士RETURN.md "wikilink")」主題曲&映像歌曲
  - Successful Mission（c/w：I'll be there）
      -
        1996年10月23日
        電視動畫「[機械女神J](../Page/機械女神.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - don't be discouraged（c/w：Breeze）
      -
        1997年4月23日
        電視動畫「[秀逗魔導士TRY](../Page/秀逗魔導士TRY.md "wikilink")」片尾曲&主題曲
  - Reflection（c/w：GLORIA-君に届けたい-）
      -
        1997年7月2日
        劇場用動畫「[秀逗魔導士Great](../Page/秀逗魔導士Great.md "wikilink")」主題曲&映像歌曲
  - Fine colorday（c/w：おやすみなさい　明日はおはよう）
      -
        1998年2月4日
        電視動畫「[万能文化猫娘](../Page/万能文化猫娘.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - ～infinity～∞（c/w：EXTRICATION）
      -
        1998年4月24日
        電視動畫「[失落的宇宙](../Page/失落的宇宙.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - raging waves（c/w：I\&Myself）
      -
        1998年7月3日
        劇場用動畫「[秀逗魔導士Gorgeous](../Page/秀逗魔導士Gorgeous.md "wikilink")」\&Playstation/Sega
        Saturn遊戲「[秀逗魔導士Royal2](../Page/秀逗魔導士Royal2.md "wikilink")」主題曲
  - A HOUSE CAT（c/w：幸せは小さなつみかさね）
      -
        1998年9月4日
        OVA「[万能文化猫娘DASH\!](../Page/万能文化猫娘DASH!.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - Proof of Myself（c/w：Lively Motion）
      -
        1998年10月23日
        電視動畫「[セイバーマリオネットJtoX](../Page/セイバーマリオネットJtoX.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - question at me（c/w：～それから～）
      -
        1999年5月28日
        [特攝](../Page/特攝.md "wikilink")「[千年王國三劍客](../Page/千年王國三劍客.md "wikilink")」主題曲
  - ブースカ\!ブースカ\!\!（c/w：晴れときどき晴れ）
      -
        1999年12月3日
        特攝「[ブースカ\!ブースカ\!\!](../Page/ブースカ!ブースカ!!.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - サクラサク（c/w：君さえいれば）
      -
        2000年5月24日
        電視動畫「[純情房東俏房客](../Page/純情房東俏房客.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - unsteady（c/w：lost in you）
      -
        2000年10月25日
        電視動畫「[無敵王Tri](../Page/無敵王.md "wikilink")-zenon」主題曲&片尾曲
  - Over Soul（c/w：trust you）
      -
        2001年8月29日
        電視動畫「[通靈王](../Page/通靈王.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - feel well（c/w：ルンバ・ルンバ）
      -
        2001年12月5日
        劇場用動畫「[秀逗魔導士Premium](../Page/秀逗魔導士Premium.md "wikilink")」主題曲&映像歌曲
  - brave heart（c/w：きらめくかけら／brave heart＜Moonlit Version＞）
      -
        2001年12月29日
        電視動畫「[通靈王](../Page/通靈王.md "wikilink")」插入曲
  - Northern lights（c/w：おもかげ）
      -
        2002年3月27日
        電視動畫「[通靈王](../Page/通靈王.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - Treat or Goblins（c/w：あなたの心に／あなたの心に＜HipDooWopHop Mix＞）
      -
        2002年4月24日
        電視動畫「[阿倍野橋魔法商店街](../Page/阿倍野橋魔法商店街.md "wikilink")」主題曲&片尾曲
  - KOIBUMI（c/w：朝末き・夜渡り／faint love）
      -
        2002年9月25日
        電視動畫「[朝霧的巫女](../Page/朝霧的巫女.md "wikilink")」片尾曲\&Ground Ending&主題曲
  - 負けないで、負けないで…（c/w：頑張って、頑張って…）
      -
        2003年9月26日
        「[林原惠的心路小站](../Page/林原惠的心路小站.md "wikilink")」第二首主題曲
  - CARNIVAL・BABEL・REVIVAL〜カルナバル・バベル・リバイバル〜（c/w：青い月の下で／夜はLogo
    Logo／遙かなる抱擁-Embrasser-）
      -
        2003年9月26日
  - Meet again（c/w：Get along＜Selftag Version＞/Give a reason＜Ballade
    Version＞/don't be discouraged）
      -
        2006年7月26日
        「[秀逗魔導士](../Page/秀逗魔導士.md "wikilink")」映像歌曲
  - A Happy Life（c/w：Lucky\&Happy）
      -
        2007年2月7日
        電視動畫「[校園烏托邦
        學美向前衝！](../Page/校園烏托邦_學美向前衝！.md "wikilink")」主題曲&片尾曲主題歌
  - 「Plenty of grit / Revolution」
      -
        2008年7月23日
        電視動畫「[秀逗魔導士
        Revolution](../Page/秀逗魔導士_Revolution.md "wikilink")」主題曲&片尾曲主題歌
  - Front breaking（c/w：砂時計）
      -
        2009年2月18日
        電視動畫「[秀逗魔導士
        Revolution-R](../Page/秀逗魔導士.md "wikilink")」主題曲&片尾曲主題歌
  - 集結の園へ（c/w：集結の園へ 〜AYANAMI ver.〜）
      -
        2009年4月22日
  - 集結の運命（c/w：今日の日はさようなら Maternal ver.）
      -
        2010年7月21日
  - つばさ（c/w：アメイジング・グレイス）
      -
        2012年9月29日
        劇場版動畫「[殼中少女 排氣](../Page/殼中少女.md "wikilink")」主題曲&插入曲
  - サンハーラ 〜聖なる力〜 (c/w:　もう一人の私/raks-ati 〜君を守る〜/Stay)
      -
        2015年10月21日
        電視動畫 「3x3 EYES」主題曲
  - 薄ら氷心中 (c/w: 我れは梔子)
      -
        2016年2月3日
        電視動畫「[昭和元禄落語心中](../Page/昭和元禄落語心中.md "wikilink")」片頭曲主題歌
  - 今際の死神 (c/w: 命の息吹き)
      -
        2017年2月22日
        電視動畫「[昭和元禄落語心中](../Page/昭和元禄落語心中.md "wikilink")」片頭曲主題歌

### 其他

  - 秀逗魔導士／the BEST of SLAYERS 1999年6月4日發售

  - 機械女神J to X 歌集 初花月乙女紀行 1999年2月18日發售

  - 万能文化猫娘　DASH！＋{{〈}}plus{{〉}} 1999年1月8日發售

  - 「機械女神J to X」Original Sound Track Album 1／　春待月乙女紀行 1998年12月16日發售

  - 秀逗魔導士Gorgeous:THE MOTION PICTURE“Go” 1998年10月9日發售

  - 失落的宇宙　Tracks·Contents② 1998年9月4日發售

  - 1998年7月23日發售

  - 1998年5月21日發售

  - 1996年6月21日發售

  - 秀逗魔導士NEXT SOUND BIBLE Ⅰ 1996年6月21日發售

  - LIPs the Agent DRAMA CD Vol.1　 1996年7月21日發售

  - 魔法のプリンセス　ミンキーモモ／MINKY MOMO“LOVE STAGE” 1993年3月5日發售

  - 魔法のプリンセス　ミンキーモモ・雪がやんだら… 1992年5月2日發售

  - November Rain 1991年1月21日發售

  - ４／ＰＵＬＳＥ 1990年2月28日發售

  - ARIEL AUDIO－1：SCEBAI最大の危機（前編）1989年7月21日発

  - 秀逗魔導士／スレイヤーズ MEGMIX 2008年6月025日發售

### 填詞提供

  - （[堀江由衣](../Page/堀江由衣.md "wikilink")）

  - Starting again（[保志總一朗](../Page/保志總一朗.md "wikilink")）

### 書籍

  - 還有明天（）（[學習研究社出版](../Page/學習研究社.md "wikilink")，之後修正版由日本[角川書店出版文庫版](../Page/角川書店.md "wikilink")）
  - 橋到船頭自然直-總會有辦法的（）（日本角川書店出版，文庫版也由同出版社出版）
  - 這顆星（，The Star）（KTC中央出版）
  - 林原惠的愛在相逢之時…（）（日本角川書店出版）
  - 林原惠的愛在相逢之時…第二季（）（日本角川書店出版）
  - 林原惠的愛在相逢之時…最後季（）（日本角川書店出版）
  - Rei（日本角川書店出版、[台灣東販發行授權翻譯版](../Page/台灣東販.md "wikilink")）
  - 神奇寶貝繪本系列「布丁的美妙夢境」（[小學館出版](../Page/小學館.md "wikilink")）

### 得獎榮譽

  - 第1回部門・部門賞

## Woodpark Office

**Woodpark Office**（）是[聲優林原惠的個人事務所](../Page/聲優.md "wikilink")。

### 概要

1999年6月，由林原惠從所屬經紀公司[ARTSVISION中獨立](../Page/ARTSVISION.md "wikilink")。

雖然Woodpark Office無官方網站和詳細的簡介，但Woodpark Office有對外表示是以聲優的經營管理為主要業務內容。

所屬社員只有林原惠的經紀人森香代\[3\]。

## 相關項目

  - [高橋直純](../Page/高橋直純.md "wikilink")
  - [川村万梨阿](../Page/川村万梨阿.md "wikilink")
  - [竹崎忠](../Page/竹崎忠.md "wikilink")
  - [岩崎和夫](../Page/岩崎和夫.md "wikilink")
  - [南かおり](../Page/南かおり.md "wikilink")
  - [水樹奈奈](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")
  - [米倉千尋](../Page/米倉千尋.md "wikilink")
  - [愛河里花子](../Page/愛河里花子.md "wikilink")
  - [山崎和佳奈](../Page/山崎和佳奈.md "wikilink")
  - [山口勝平](../Page/山口勝平.md "wikilink")
  - [angela](../Page/angela.md "wikilink")

### 注釋

## 參考文獻

  - 還有明天（）
  - 林原惠的愛在相逢之時…（）

## 外部連結

  - [林原惠的官方網頁](http://www.starchild.co.jp/artist/hayashi/)

  - [林原在GOO
    MUSIC（日本）上的音樂情報](https://web.archive.org/web/20060619113601/http://music.goo.ne.jp/artist/ARTLISD1004040/index.html)

  -
[\*](../Category/林原惠.md "wikilink")
[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:動畫歌手](../Category/動畫歌手.md "wikilink")
[Category:日本作詞家](../Category/日本作詞家.md "wikilink")
[Category:日本廣播主持人](../Category/日本廣播主持人.md "wikilink")
[Category:日本護理師](../Category/日本護理師.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")
[Category:旁白](../Category/旁白.md "wikilink")

1.  [林原生活綠，20000430TBN文字稿](http://www31.ocn.ne.jp/~dane/HSTBN/data/000430.html)

2.  [TBN Global
    History](http://station.catorea.ne.jp/listeners/tbn/history.html)
3.  來自林原惠的首張LIVE小冊子內的工作人員表